李佛摩股票交流區 (2)

開佐兩年，間唔中都會分享下投資野

用的方法/Follow的人：CANSLIM、IBD、Mark Minervini

利申：非價投

多謝各位支持，頭po爆佐，多謝大家支持！

頭po

唔好畀佢停

LM

G持

點睇bynd

乜原來有交流區
留名支持下先

Hi巴打

Lm

呢排響寰宇買左本股票金融怪傑
幾快到手
已經睇左三章
推介

MM D書真係要得閒翻睇下
最近先睇完績效3
前兩本真係要D時間消化

一路trade 一路消化啦

呢排睇緊笑傲股市
應該真喺睇完呢鑊就等半年之後再睇

升得太多，我唔會入住
巴打有貨？

感謝支持，見到頭3隻字所以入黎？

有，尋日成交開始減少，如果今日減就完美

一來跟美股知道有呢個人
我未拜讀過佢作品
但係都若略知道佢生平
其實佢都算係悲劇人物
有時間都會開佢本書睇
二來開始對買動能股有D興趣想了解多D
睇過多空,績效123
好似俾人點醒咗咁
不過D理論真係需要多啲實踐
D方法要自己慢慢摸索

加油，實踐條路係最難
過佐就係收成期

你講緊新個本？橙色封面？

冇錯

好奇想問下大家最初玩美股果陣投入左幾個錢黎起步

留明

20000hkd

呢本書可以學到d咩？

只係訪問D投資高手
內有MM

用兩成自己嘅錢試水溫
有成績或者有條件就慢慢加

個訪問者(即係作者自己)唔多信LOL

巴打有冇用VCP套方法來trade港股

無，戒佐港股
日頭番工，邊有時間睇...

咁攪笑？

咁睇黎係學心態多？

巴打正職係咪做finance?

無錯, 有時睇下呢 d 人講返出嚟嘅個人經歷幾好
有時睇理論野好沉悶

因為MM方法太簡單，個作者唔信
覺得MM有收埋啲野，但係MM話無啦，就係咁多

金融周邊啦

支持

五十萬

樓主點睇ILMN?走勢好似唔錯？

有冇咩關於價量既書可以睇下

今朝有睇，早兩日都收得幾差下，估唔到今日又升到

係囉
唔知頂唔頂到

純價量，咁MM個幾本書會啱你多啲
#2有講

樓主信徒留名

巴打覺得mm方法淨係vcp突破就買，set好止蝕咁簡單就做到3位數回報？ 你覺得真唔真？

唔係咁簡單的，你睇睇佢係書點講先....

我冇書呀 但overall黎講mm係咪都係買突破股？

頂到喎

KC

「每次入場，就要一入就賺錢」
即係話嗰種跌左就入，再跌就溝 嘅做法，係不適用啦
係咪咁意思？

根本買股就係咁
炒股最忌同股票磨爛蓆
寧願輸少少將份錢擺響會升嘅地放去 cover 輸左嘅損失
都唔好向下買
因為跌起上嚟唔知跌得有幾勁

止蝕搵過第2隻再贏過
但前提係要肯做功課搵股
唔係個個散戶都肯花時間/識去screen
好多都係日日淨係望住佢10隻股等佢跌就買升就賣

或者聽下股評邊隻勁就跟住買
但人地評個陣d技術分析就自動filter佐唔聽

聽到人講長遠點點點就跟入
但人地根本就仲有回調既空間

溝股係咪一早諗定的plan先
係的話我都阻你唔到
最驚係panic buy，亂咁溝

等於你去澳門，輸左就上晒頭亂咁追，無乜幾個有好結果

止蝕係認輸
個view啱，但係執行錯的大有人在
輸佐咪等下舖

睇唔明好正常
有唔明拎出黎大家研究下

到我千揀萬揀，千等萬等，有隻我肯定佢係升勢當中喇，又會覺得佢已經升左一個勢，又覺得太高唔敢追
結果仲有得升

另一情況，我睇指標，覺得佢將會升喇
結果仲有得跌

有時就算真係VCP, 都唔係100%成功升上去
但, 失敗個陣最緊要肯認錯止蝕離場

Love it! 終於等到呢個post!

Canslim system，我而家都用緊

你地buy 唔buy CANSLIM睇大市用個套Distribution day同埋follow through day?

2/4 Follow through 之後升到而家。Confirmed uptrend

巴打你好，歡迎加入！

你睇番4月2個日講FTD個篇文，佢地自己都似唔多信係LOL
係之後7號定8號出多個FTD，先信係堅的

我自己除佐睇distribution day 同 FTD
仲會睇埋sentiment, 美國有好多呢啲research
香港老散指數睇連登就得

但，要去到一買就升，只有我係最低位買，或者升緊嗰時買而且唔會跌返落去
要做到咁，真係噤易？

佢哋講完之後，都話係睇住先。因為好多時FTD之後都有錯誤signal。

sentiment例如？ 我好少有睇其他，另外有睇IBD介紹個三個signal

無人要一買就升，當然有就梗係好
起碼唔係一買就跌
要俾幾日機會佢表現下

無就88，轉下隻

Pull call ratio
Bull bear ratio

呢啲都夠

Win rate唔需要高
3成就開始賺錢

重點係升佐之後點樣處理

依個更難，見住佢5%，獲利
10%應該獲利
回返5%，點算？
獲利？
再等？回到0咪乜都冇？
好爭扎

Loss 呢樣野只需要記住呢個表就得

我喺#2有講，應該由個R推番個止賺目標
未到我都會唔理佢
除非個形態破壞佐，或者大市冧檔時的相對弱勢股

唔一次過將所有股獲利真係好重要

要有好成績，關鍵係點樣令你放心坐貨
坐到爆晒出黎，呢樣最考功夫

入市關鍵點應該係最重要，只要入得好，佢一下上左去，之後發生咩事，都可以有一定信心喺度

全部都好重要

成功爆到係天時地利人和
坐貨淨係靠信念行唔通
要有錢落袋先可以長坐長有

用呢套方法係封住錯佐的時候的損失

係咪每個人都應該有自己一套？
或者話，每個人有唔同比重？
圖表，消息，財報，行業，等等，livermore 嗰套，就係圖表佔好大部份？

簡單啲講，其實你的trading system係work就ok la
點為之work?
1. 搞清楚下面的基本要求

2. 賺錢
3. 你trade得舒服
人人都可以有唔同的答案，無話邊套係啱，但要符合到上面的要求先囉

REGN 搵唔到位入, 趺到564可能會入返, 但升上去既機會好像高d ...靜靜等待下先

呢幾日守得幾靚，我會破位先入

樓主有冇留意隻ibd 50 etf, 好似跑輸s&p
唔知關唔關佢一惦星期先rebalancem 次事

爸打 如果一啲股大成交突破左買入 但之後即日拉回，甚至跌穿開市價，應點處理？放係度keep 8% stop loss 守？

想問下如果我玩美股SET左個價入某隻股票, SET好價後想安心去訓教,

但又驚買入隻股票後,市場會突然free fall...而你又訓緊教冇set 止蝕..

有咩網係做到買入前set 定止蝕價呢

IB, buy stop 跟個stop loss

巴打可唔可以講多啲邊度有呢啲ratio 睇

呢啲都係小問題
個重點係，好多時都係搵啲成功爆佐出黎個啲股入去...

如果係大牛市咪ok囉
好似而家咁chok下chok下的環境好容易入佐去IBD50就會跌番....

有人會唔鐘意(好似David Ryan)
我都唔會點樣郁，因為我會assume係止蝕範圍內，股價形態唔會有太大變化

收費野bo....

Bull Bear Ratio 話佐可以睇連登
美國可以google AAII
Put call ratio 可以睇 CBOE

又上又落的一週...
return無乜郁動XD

無香港人名啦hahahahahaha

應該話，之後有個提開的名唔見佐

KGC 形態唔錯，PE 又勁低，盤數似乎唔錯

VCP 概念唔難明，仲要係去 stockcharts 睇高 SCTR 嘅股好多都有 VCP，當然有 D 唔符合 trend template

上星期Ptgx 同 mgnx 都高追左

mgnx @ 28.4 輸緊9%
ptgx @ 16.3 輸緊0.4%

巴打點睇哩兩隻 兩日都係開市大跌再回升
好似震走左唔少人
諗緊好唔好認輸離場

另外重渣緊SE @63

視乎你有無定止蝕位，有就跟足，除此以外短炒穩陣就跌穿 10MA 即走

其實大部分同類股份都係咁樣行法
GLD, GDX, GOLD
我覺得都差唔多...

MGNX睇番以前都有類似情況，但係結局都係打回原形
所以我喺你買入位咁上下都已經清晒，跌到19蚊樓下應該會開始short番轉頭
PTGX睇番15分鐘圖，喺50MA個陣都叫守得唔錯，可以諗下跌穿佐止蝕一半，再搵個低啲的位全走啦，咁樣應該無咁傷

SE出業績la bo，睇路.....
驚就放走一半先

之前美股隊長唔喺有參賽?

嘩，講呢啲

負佐咪唔上榜囉

有幾個point 都唔明，怎至係唔識添

訓醒又有新領會，livermore 話要揀領先行業嘅領頭股
有時財演話「追落後」，完全背道而馳
再諗落，一路以嚟我都冇一個fix嘅 trading system ，通通都係亂嚟，有時高追，有時撈底，有時話嗰行有前境，通通冇固定做法

做 trading 有兩個心態始終都係好緊要

第一就係要自己肯認錯
對自己某D做錯嘅交易行為認錯先
第二就係當你發現流血嘅時候第一件事係止血先
先再去諗點解流血或事後檢討
呢兩個point 係炒股前輩教落
畢生受用

假設我5% cut loss
要做到唔會觸及cut loss 嘅位，真係好難好難

Livermore金句：肯用腦思考又有耐性坐得住賺錢嘅人唔多

Ok

咁易就中咁其實係入場點唔啱，遲咗買

SE升硬
網購加游戲
疫情受惠股之一

師兄, 想問M15係咩意思？

係唔係

15minute -> 1hour
4hour -> 1day
1day -> 1week

?

無錯

所以個問題就係：
點解你會set止蝕喺呢個位，唔係其他？

我自己接受唔到的答法係因為規矩係set死5%

謝謝了 師兄你提過你都有正職，有冇諗過resign做full time trader的呢？

我都唔知點解要係5% ，唔可以係10%
講真5%真係好易到
20蚊，落到19就已經到，咁樣就要cut

好多時都係賴依個
睇中，冇入，升左，走去追，賴野

學mm 用2/3 stage stop 都得, keep 住同一個risk level 但可以拉遠個stop

唔好啦，我老婆會死我

數字上容易，實際容唔容易要睇圖先知

最難就係瞄準個突破買點，講就好易但邊個數先係真係要睇實

woman

其實extend佐buy point 1-2%內我都接受到的
好似CANSLIM講5%我就頂唔順

爸打可否分享下你會點樣睇大市會唔會再下跌？有咩indicators可以睇？睇ibd入邊既 market trend係咪可信？

有無day trader係到? 大家既profit risk ratio 大約幾多

其實只要是但一樣出咗危險singal（包括IBD個d),就自然要開始alert

最實際表現到出嚟就係你啲倉跌到bang bang聲

當有signal你可以點做？
其實一開波可以唔使清倉先，首先減少買入、有profit接近2-3R水平都可以take一半profit先，之後先考慮cut相對弱勢股，最後先去到全部減一半/全清

咁又唔好咁樣cat....
係個group都有唔少女仔炒得好叻

woman係指伴侶je, 通常伴侶都唔想另一半take太大既risk, 都好正常的 保護另一半麻

有女trader既咩 細路我見識太少了，未見過

唔好講笑，係堅勁

今日睇超級績效3, MM話就算有signals, 都會等股票穿止賺位帶佢出場, 師兄同唔同意?

睇你心理上頂唔頂得順，頂唔順就斬一半先
適應佐可以全留

跟line group炒咗一個星期
係執咗啲

唔寄望新入即刻有得賺
但求同以前比唔使輸咁多

即係賣走2/3 ？

即係原本10 stop loss, 你可以一半9, 一半11.

pivot point 想問少少, 如果一開市就升穿係咪即追, 有時好驚尾市變陰燭咁個形態就好7

但唔係好掌握到
例如群主一日掟幾隻股啲圖出嚟
都唔知係已經有貨定係watchlist
我都係tradingview自己睇下估估下

其實係咪有暗號

今日掟左DT出嚟，大家會唔會跟？

其實呢樣野真係要靠你自己睇
有時一po出黎，老gp友就會知個形態係咪靚仔，係咪入得過
但好多時都係賺左先po (我都係）
個陣就冇乜人幫到你，因為大家買入位都唔同

群主好多時都係po外國大神的野姐lol
你都會搵到

入咗rng

7號/8號？

前晚
@27x

係256樓上都ok的

通常「新高」「52週高」，就會好多人衝出嚟話「宜家股價好高，除時撻死」
然後我就一臉茫然，點樣去批定個股價高定低

高過buy point 5%追？

唔會，over晒
除非form到新的setup

港股症候群

耐性
我賴親野，十居其9都係冇耐性

願聞其詳

而家個市大把好野揀
Miss佐一隻就搵另一隻
唔使咁心急.....

炒開港股就知好多股炒上其實係莊家引牛，夾上就走貨，所以好多股幅都係個通道入面發黎發去
散戶中過伏就自然有陰影

背後原因係因為股價炒高背後無價值support
人地美國求其一個新的concept就已經令人打十次j
股價同PE都爆到七彩，但係好多人/基金都照追

係呢幾年強國股做到呢樣野，咪長升長有囉

真係港股好冇信心
明明"覺得" 有前境, 有消息, 又冇乜特別升

等緊入夾份ms+LB個group
希望早啲捉到

預左交下學費先

師兄你講既grp, 係public我都可以入的嗎？

#2 講佐，個grp爆左，未有咁快開住

知道了 我會追住幾時有新🙇🏻‍♂️

回憶錄使唔使睇

yes, one of the investment classics

樓主個portfolio 係咪100% 同一套strategy? 定分開一部份buy n hold 一部份跟mm果套?

而家無分，全攻短炒

以前分佐，個人要轉mode，撞車個陣會好亂

本週研究，有啲短，唔好意思

學下先，係未睇得明
有無入手文章

辛苦曬咁忙都分享等大家學嘢
想問下CIEN 嘅Tennis ball 形成係咩concept來，點睇得出?

想問下你set咩準則去scan股票？

置頂咪有囉

多謝本周推薦

cien如果有埋成交支持就更好

個excel表係咪已經係全部倉?

唔係呀，呢堆全部基本面都係leading

淨係share呢堆都夠玩啦

我有一啲係基本面無咁好的

呢堆股都係 基本面 + 技術面 屬於強勢
再逐隻望，個入場位ok先放入黎

睇圖lol
股價回落，但係彈得番起，兼過埋之前高位

四月result

我有排追...

35% winning rate
94% YTD Return

RR Ratio 9.x

Stock only

真係好L癲

超過 100% 真係唔係無可能... 直至3月底自己都有 25% 回報，annualized 都 139%，4月走去估頂輸返唔少 如果跟足 MM 嗰套紀律同埋 mark 分析清楚自己買股表現，持績做好係有可能但萬中無一

唔該曬巴打 暫時PTGX同SE都會hold一hold先 留意住今個禮拜市況

MGNX 應該會今晚搵個無咁傷既位走人

今晚跟樓主入啲新推介

MRNA... i have a position

大盤未出發先興奮

今晚美股係咩事, 早2日跌既野升都穿曬頂不凸止, 仲要大穿特穿
唉, 早2日清倉真係太緊張
過埋下星期考曬試再入場玩過

清倉真係喊都無謂

哇巴打好勁

86賣左一半

今日道指強過納指咁多

OLLI完全無得追...
你地有睇文都無用

巴打幾錢開始追呢隻股

Regn似乎要再做多陣收縮

上星期五

睇多陣先知...

嘩，食得咁正

14号嗰日大v，兼收市高過13号，好訊号

BILI 全部賣出

好似可以上到40....

我都係33 賣晒 唔賭財報

師兄，如果我止蝕10%，2.5r係咪賺25%？

巴打點睇ASML

多謝巴打分享先 留名慢慢追

其實唔難，有人鐘意set死十幾%，都無問題

重點係要take D profit

我覺得可以
止蝕可以睇50EMA，守得幾好

巴打點睇NLOK?

似圓頂la bo
有貨？

I have a position
之前take嘅profit 差唔多拎返哂出嚟
穿MA50 先走會唔會太遲？

巴打，想問下通常咩情況先會盤前買？因為睇中兩隻股想琴日入既，但係佢一開市就跳到勁高，係咁既情況照入定應該盤前就入定？

現價同買入位差好遠?

睇下同你買入位差幾遠先，差太遠就算啦

如果真係想買
買小小先，唔使一注買晒

坐緊4%

差幾毫子就50EMA，守埋佢先
守唔到先走

星期五破佐無入，星期一識飛...

姐係1R就take左d先咁?

5% above privot 就唔追
第四、五個底再出現突破嘅成功機會更低

多謝巴打意見

我都係

真心唔會再掂港股, 學噤多睇噤多一D 都用唔著, 噤多年都覺得好奇怪, 點解D 野講又一套, 真正又另一套, 根本港股就俾人撚
宜家專心睇美股, D 股真係似好多同睇書學O個D 咁, 升就升, 跌就跌, 唔會乜野假升假跌引牛引態噤撚on 9

淨係睇HSI成份股除左700真係長期向上之後, 已經諗唔到第隻 美股就隻隻長期破頂再破頂

我真係懷疑人生好多年, 可能有10 年
一路諗, 究竟係咩出錯
選股? 入市? 板塊? 定我自己當黑?
真係唔識玩

而家有ATM,就黎又有JD
美帝搞一搞就唔知跌幾多

唔明樓主意思, JD 係美股O個隻JD?
定港股?
sorry1999

齊一日大成交, 好似唔夠說服力
起碼依一兩日升都係大成交

講緊黎香港上市

咁美帝一搞，美國同香港都實會影響到啦

係大戶又如何
穿晒位，入唔到

假設你有10萬，你用25%資金買股票，即係2.5萬，stop loss set 係5%，即係你個risk 係1.25%。

如果你唔鍾意5%，因為太易trigger到，你可以set做10%，但你既position size 要由2.5萬減1半，即1.25萬，maintain 住個risk 係1.25%。

我有冇理解錯？

但超績2話如果隻股票突破左VCP，但係：

1. 突破low volume
2. 連續3日lower lows 大成交
3. Bad close
4. 穿20天/50天線
5. 冇support 冇follow through

唔駛穿stop loss先至賣，因為好大機會fail。

丫頂, 仲諗緊JD 宜家噤強, 睇佢會上100

靜靜雞講, 希望依個post keep 住研究, 唔好變鳩叫區

驚人入黎搞事多d

我睇MM套理論，留意到要全部野要連成一線先做到superperformance。

你搵到VCP，但成個picture 係down trend，輸。

比你好叻咁搵到VCP突破買，uptrend，但你唔止蝕，都係輸，因為你只有50%時間係做岩。

比你有VCP突破買，識止蝕，但冇控制好注碼，最後大注碼時止蝕，細注碼時贏得少少，都係輸。

又比你VCP突破買，識止蝕，有控制好注碼，點知遇著係bear market，得30% batting average，又輸。

又比你做哂以上所有野，但又冇discipline，跟跟下個trading plan又唔跟，結果你唔跟時就miss左big winners。又輸。

個道理好似好淺，但易學難精。而輸錢除左輸錢，emotion都輸埋，你會極度懷疑自己跟緊既theory 係咪岩。

師兄睇得好仔細, 投資真係成套system, 幾時買買幾多幾時加注幾時走點樣走, 其中一環做得唔好都可以即時收皮

你唔洗諗得咁複雜
交易好簡單 就係紀律二字

巴打，你起碼意識到呢樣野，已經勁過出面的連登仔幾條街
之後實踐的路係長，我都仲係路上，大家一齊加油！

（賣下廣告）巴打可以睇番置頂reply，細佬有寫低點樣可以整到一個可以執行的trading system，同埋可以點樣review

多謝巴打意見，其實都幾兩難

以前成日想分享方法、心態
結果好多時都係俾人問番有咩貼士

同埋個人開始feel到榨乾佐，要寫太多字
一寫都搞佐我大半日

我仲諗緊有咩方法解決

歡迎巴打繼續俾意見

work上錯船 跳先

即係而我最多蝕幾多錢去計返轉頭？

留名學嘢

投機嘅野，livermore 話，持現金待機會，一年先可能得4 5次機會，所以我認為，唔可能太「定期」有post ，因為定期就變左唔係徒機會，到有機會，先拎出嚟一齊研究下

係
1. 先行risk approach, 計好自己今次呢單trade最多蝕幾多(risk)
-->你個risk係取決於你既買入價/position size/stop loss%
2. 如果唔駛蝕, 就諗下點保本(冇本會錯失big winner opportunities)
3. 最後先諗賺錢(trailing stop / back stop etc...)

其實我上星期就清左

CDNS

OLLI都爆佐...

不過，我無買

朋友

ASML呢

可以入，不過我都無買

Btw
睇how to trade本書
佢好似set左absolute amount
呢個amount睇落又唔係好似risk approach
因為佢本書有幾隻股票都係用呢個amount去睇進場同離場

有錯請更正

巴打你會同時揸幾隻股？

之後三十幾
而家cut到二十

咁搞法我都係認認真真去做個打工奴隸算啦
咁多個strategy 做晒所有野後, 仲要不定時mon 住,, 都幾辛苦

應該係max risk = 10% of total capital??

我而家變佐做打兩份工
係連登開埋po，變佐三份

咁多隻係咪全部都set晒止賺/止蝕...
唔係點訓得安樂, 除非唔洗訓

全部set晒

以前癲到有五十....

而家係可以勒住

好似而家咁，仲有十幾廿隻入得過....

咁埋成日要review 止賺/蝕個價, 返工都冇咁忙...
有冇配合埋Fibonacci retracement 呢D...近排練習緊用呢個黎做entry /stop loss點

其實唔多駛郁，set佐就放喺度，我淨係睇圖同計數set止賺止蝕，唔使搞咁多野的~

自膠
之前睇嗰本濕9中文版無條formula
英文版先有

不過10%太誇張
自問頂唔順
而家都係0.5-2%左右

巴打點睇viac
好似補番gap down
同最近兩次gap up?
利申新手學緊睇圖
感謝！

聯合健康係咪係度建立緊個base？見佢依兩星期都係好flat，同埋依兩日個成交量都偏低

樓主點睇how to trade in stock入面個6點轉向, 係咪代表6%

#201有寫啦
VCP無佐
破第一個U頂（大約$303）先叫穩陣

CDNS係咪VCP突破?

係呀， #201有加
尋晚有巴打有提，唔知係咪入佐

尋晚開市入左半注訓覺, 今晚入埋個半注先

有無cap圖？

200天線以下唔睇lu

6點=6個價位

咁點定義, 如果AAPL係咪1毫子1價位

唔關事
係以前舊的交易制度

好似係1點=1/8左右

冇錯，就係做哂所有野都唔一定賺，特別係連輸幾次會好frustrating。

但正正因為你唔會只做一次trade，而係100次，1000次。所以個target 係1000次trade，500贏500輸，輸時輸少(stop loss)，贏時贏大。最終都會贏到錢。

情緒控制
輸左幾次之後, 都有賺, 又好想快D take profit, 但又好想賺多D
好易又做錯決定

你個「想」take profit就係你既emotion，因為你怕：

1. 放左之後爆升咁點算
2. 唔放之後跌咁點算。

你就係2者之間不斷來來回回，結果通常都係賺左先，咁就唔駛成日諗黎諗去。

放與唔放應該由你既trading system / plan 話事，唔係個人「主觀感覺」話事。因為如果冇plan，你能夠依賴既就係greed, hope, fear, regret, luck。

用黎d emotion 黎做trade係非常唔可靠。

最難搞係
當我入左隻股, 之後佢升啦
然後升到噤上下佢回檔, 依一下就最慌
又驚佢跌到跌過入市價, 又驚已經升盡, 好難冷靜咁佢批斷

你買入一隻股票之前，係已經要設定好stop loss(e.g. 8%) 。即係最最最worst 既情況係個股價真係跌到你既stop loss位，就放出，sell without question。

你所講既入左隻股，佢升完之後回檔，係應該唔會令你慌，因為係你既trading plan 入面已經完全接納左max loss 係8%。

只要佢唔係跌到你stop loss 位，我理得佢升，橫行，波幅，點都好，都唔應該影響到你既emotion。

咁先係trade with plan, not trade with emotion 。

trade with plan, 亦都係之前都諗過
例如我預期 (以我黎講, 可以係9估), 佢黎緊會係點樣點樣行, 但佢行O既路唔係我所預期, 我係咪應該不停要review 呢?
又或者, 即使佢真係我預期咁行, 係咪都要review 呢? 定其實, 既然已經係plan 之內, 就根據plan 咁做賣出?

咁幾時先sell ?

經常發生
當本身想賺2R
升到去1.5就開始回
跌到得返0.5就諗不如食咗先
如果唔係少少都無埋
甚至驚會輸返去止蝕位
通常都係一cut就反彈/唔cut就到止蝕位

有啲系統會係將止蝕比例大約乘3，到20%左右，但某啲如果真強勢/股王級可以分批，出住1/3-一半貨，有剩睇佢上唔上？

睇書後嘅理解

你可以用back stop, trailing stop。

你既review/預期，其實就係你既個人意見。

例如，某公司發佈業績，個sell 升左20%。

你會點理解「sell 升左20%」呢？
究竟係sell有成20%，所以我「預期」隻股票會大升。定係，雖然個sell有20%但差過市場預期，所以佢會跌。

其實你點預期根本唔重要，你亦都唔需要預期個市會點行。

你只需要follow the trend。蝕咪stop loss，賺咪trailing stop。

係咪升左1 R 或者某個位, take 一部份profit 先, 可以容易D 控制返emtion

即係反而我唔係要去睇將來, 而係要睇過去同宜家, 認清大市, 某板塊, 某隻股係咪熱炒(強勢), 然後就睇關鍵點, set cut lost set profit, 然後跟住做

Exact7ly,所以問個股價會去到咩位係無意思

個次序可以係咁：

1. 先睇下大市邊d股係不斷破頂，邊d版塊強勢。

2. 搵呢d股票consolidation 位，冇consolidation就唔好買。

3. 突破後買入，control 好size同set stop loss

4.1 如果hit stop loss, sell

4.2 如果有profit , let it run。

4.21，再有多d profit(2R,1R), sell 一半，餘下既set stop loss 係break even。

5. 做好買賣record。

6. Repeat。

當然仲有好多subtle野，但大致個flow係咁。

人人做法唔同
我有group友係拆細到6-8份
2R 2.5R 3R 3.5R .....
一路到位就一路賣

睇你喜歡用邊種方式姐

重點都係要take D profit

請問咩叫R

Reward/Risk

突破後買入
有時會高j 咗掉頭
個心會好唔開心

書好似話突破後追貨就已經遲

新手想問下通常點做backtest?

俾港股搞歪個腦, 成日有班壽頭 "52週高喎, 歷史高喎, 宜家價位偏高喎"...之前我都有提過
真係 dklm, 搞錯晒
明明我自己都覺得創新高係好事, 有熱錢追入係好事, 俾人搞到錯晒, 宜家先開始覺得自己心入面O個套其實係真係岩

好似之前話齋, 憑咩去批斷一隻股個股價究竟係高定低

市場會講邊個先係岩

如果突破後extend太多就唔好買啦，extend太多後買，佢一回好易會hi到你個stop Lisa

我睇完MM書覺得呢就要兩手準備, 姐係升同跌你都要有trading plan, 好多人淨係諗升唔諗跌, 到個市真係跌就唔知點react就不如渣住先就含得. 我諗個大義係not predict market but react

853 係咪上星期vpc 突破

我覺得係
利申: $20.6有貨

因為呢個係人性黎，係好正常既諗法。人就係鐘意平野。一隻股由10跌到5，嘩，平左一半，再溝下先。

個個都知but low sell high，low以為係成個historical chart 既最低位，high以為係最高位。

如果一隻強勢股，係由5蚊升到50，係呢個過程入面係要不斷創新高，呢個係必經路。

我寧願高賣更高賣，而唔係「平」買。

當然，就算係強勢股，係錯既時間買一樣可以輸獲金。

But strength, not weakness，follow the trend。

佢係19蚊突破時已經想買，但我d position 係哂其他股票度。今次教訓左我唔好all in，已經錯過左golden opportunity。

過去就由它過去
曾經不過是曾經

注碼控制都係博大精深

巴打揸緊咩？

已follow

6185@169

平買, 即係撈底, livermore 唔推崇
真心唔知點撈, 好似O岩O岩跌市, 點估點撈, 根本唔知亦都冇得估冇得計幾時完, 無限咁溝, 根本唔係路
例如BA, 三百幾, 跌一半? 跌到150入?
結果宜家都仲未上返150
睇佢幾時破位上返先有得做, 宜家又唔係熱炒, 可以不理住

創新高依個過程都好辛苦, 睇返d 股, 創完新高可能又回返落去草一輸氣先再上, 要好有耐性

呢隻完全無vpc齋升

睇下次前果2次contraction?

上星期突破買入? 師兄勁

165？
啱啱用咗一年睇sorry

有profit固然開心，始終都係要risk行先，投資條路太漫長，一個唔小心，個market 就會deliver you a real punch。

巴打點揀到呢啲股票

呢隻個陣我都有留意, 不過得兩個contraction冇咁有信心 我多數揀D有3個, 同埋一手資金有D大, 就走左寶

你每日keep住睇52 week high list就自然會「見過下」。當然食正埋疫情時勢。

Miss 左唔緊要，市場每日都會有opportunity。最緊要有自己既trading plan, 然後stay discipline。同埋熄左部電視，唔好聽d財技/財演講。

Good stock can never be found in the bargain。

所以唔好話港股冇得玩，反而交投量比美股少，突破位會容易睇好多，隻853我18.3就入左，但升左20%就走曬，估唔到咁短時間可以咁爆得，回都唔回

好彩我隻853今日都唔錯

No, 我有睇佢d片，佢講既野其實大多數都係mm書d內容。MM書我suggest睇多幾次，有d內容係好值得一睇再睇，同埋prove左係timeless。佢第一本書係2013年出，用佢既theory 套返落2014到依家係work。

大家會唔會subscribe ibd+ms？其實如果本身返緊工好似好難用得曬呢兩種工具，再加上行一轉twitter可能已經有收穫(雖然係食二手飯)

ibd 的用途好似唔大?

本金大概幾多先keep到幾十隻股?
如果本金得US$ 4.5k 建議keep幾多隻股

一般都係十隻內啦

我以前負cash爆到乜咁先可以hold到咁多

最尾發覺無乜用

MM話本金細唔好多過4-6
O’Neil 話本金細過25k 唔多過3隻

想問下各位巴打點睇net
試過上次上30 之後就拉番落黎
尋晚縮成交量 係咪要冇力了

我反而覺得港股做突破trade易失敗啲，好多時突破冇成交量配合，又或者朝早帶量突破下晝單日轉向
一手手買亦都令加注減注無咁flexible

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

SL嗰part都係唔係好明，我拋個例子出嚟
我SE 58.18入左 應該幾錢走，SL應該set喺邊，68.18 -8%定上一個低點53蚊左右，tp再乘sl%嘅2-3倍？

sor應該係58.18 -8%

今日好機會呀

我今次都有幾隻撈到底, 但其實就算撈到, 佢再趺多3~5%你個人都會心慌, 之後升小小又再賣返出去,

正如tsla, ccl ..我355 同8 蚊都撈左, 之後升小小375 ...9蚊賣返出去以為仲會創新低...點知一去不返

點靚法

總知你唔會食得晒個浪...

原來係好事嚟㗎？ 我以為係突破失敗過 ，唔係好事嚟 之前仲手震放咗，蝕咗60蚊美金

震走好正常，睇你克唔克服到入番去姐

我開市果陣入番，希望佢唔好玩鳩我

入少少atvi 等破位

睇圖唔錯，跟隊

CIEN準備止賺一半

今日全世界等FED會議記錄
瞓多三個鐘起身撈下野先XD

早啲瞓啦各位巴打

我尋日360都走左一半先

即刻回

好古惑

intc算唔算突破consolidation？
63入左

唔似

啱呀，好似隻asml咁，尋日收306，今日一開就318

留名學習

我都係，等緊PENN RVDA RNG，等佢回檔
不過通常，我等佢回佢就偏唔會

好鬼, 依排, 越追越有

但出左shooting star

算唔算三個杯?

第3個有啲炆水
我睇圖似夾埋

難得有巴打share 咁多野唔私食
留名支持下

無收人 700 鎂
蝕底晒

3 digit return!

btw佢真係跟實mm個signal，清倉就all cash，如果佢做埋short就唔止呢條數....

咁O既話, 即係要等, 可能衝上, 又可能做第三個杯
宜家衝入去, 就真係摶

離3 digit return有好大段距離
Let’s say你買一隻股票最多用25%資金，假設攞到20% return
其實只係令成個portfolio增加5%
加上途中可能經歷唔少cut loss

係要不斷複製先會做到

想問下有咩情況下升幅可以大過3R仲揸住

從來都會揸住，個問題係揸幾多%

可唔可以講多少少？
最近開始學，但對出貨位仲未好掌握
我有啲股大過3R，但佢升勢仲未減弱唔捨得放
理性係咪應該放

#2 有講，睇佐先

6185 255走左，trailing stop

請問 LB 全寫係咩？想用下

Leaderboard

唔需理個原因住，總之有賣出訊號就即走，你睇下唔夠十幾分鐘已經跌到200，慢少少已經可以冇哂d profit。

走左貨你個腦袋先冷靜到，再慢慢搵原因，亦都唔好嘗試大跌買入搏返彈。

每個人個approach 唔同，我自己會用stop loss 既multiple，亦有人會用某高位下跌既某個%，亦有人會用20/50MA

之前用過多空方法搵股 真係幾得 但衰無set 止賺 最後輸左成兩個月糧 真係要有汗有汗先吸取到教訓

啱呀，兩個月人工做學費算少啦
未抬出場都仲有機會

個個仲搵緊第二隻腳lol

ma, pypl 似唔似vcp?

完全明晒d大師講的輸家心態 好在無average down. 發覺好多方法真係唔洗好複雜 反而自己的紀律同埋心態先最緊要

點解？

咁易就動搖

點睇現價入regn

仲係妹下妹下，冇乜理由而家入bo

回到548再睇睇

想入fb

有set SL 就冇問題啦

請問咁算唔算VCP?

無啦，最右邊穿晒

走咗ea
唔對路

第一次留言
最近都係睇左mm d書
發覺係一個好方法係股票市場度揾強勢股
小弟有一個問題
mm所講既RS
係咪得marketsmith先有？
RS對於個股關於強勢股既肯定
係佢講既強勢股條件下
影響大唔大？

入錯post？

樓主uber同睇

慢慢爬，冇乜特別
有貨？

RS其實你自己都可以set
最基本做法就係 個股股價/SPY
IBD個ranking其實就係將上面的ratio整個rank姐

RS係最基本睇隻股係咪技術面強勢
睇下你係搵邊類型的pattern
例如power play佢應該睇RS要96以上
其他(我都唔記得)應該係80以上？

無知一問
spy stand for咩

er.... 你google下先

咁快 未到sl都唔走

開頭諗緊係咪spy etf
原來真係
唔該巴打

錯晒啦

技術面大過基本面？輸撚死你，而家唔同以前，全世界都識技術分析，變相技術分析已經無用，越多人識效能越差

成個trend 轉咗
唔好死守啦

唔對路係參考咩因素？字眼睇好個人意見。因為出現左陰燭？因為斷左升勢？想搵「規律」
利申：想學野

我講係成個市

點睇得岀

睇指數

巴打，我想問下一般點先會運用到係盤前盤後交易？因為一般盤前後波幅都比較大

睇你係咪有個清晰的目標，一到咩位就要走/入貨
咁咪要盤前/盤後搞囉

想請教吓各位會唔會因為政治因素加/減倉？
定係嚴守trading plan ?

睇番個市為主，要死的都會自己hit stop-loss
新聞係輔助

好明顯喎

請問香港版marketsmith可唔可以睇埋美股?

中概得

美股中文版搵 笑傲股市

Btw 唔好俾錢，功能差英文版好多皮

但係港股想睇rs係咪得marketsmith hk 一個選擇?

係，RS應該係免費睇到？

聽講有試用限期，等我睇埋本超績3先試下

唔該晒你

見到出面仲有堆不斷撈底，連5囝都撈埋，你話全世界識？

Lulu算唔算vcp?

一般盤前盤後個價對於黎緊個市其實有無參考價值？即係如果盤前跌左好多，等唔等於佢一開市都會插水？

通常盤前價同開市價差唔多
但參考價值就低d 尤其是盤前
同埋睇走勢so far冇聽過要consider埋pre同post market

ADBE vcp幾靚 大概12W 30/5 5T
大家點睇？

感謝巴打

呢種好似唔係vcp喎

廢到無倫...
算罷啦

巴打可唔可以解釋多d?

巴打有冇開新既line group？

我知道啊 但Adobe 個圖唔係咩？可能無5T 但都應該係？

EA生性d 唔該

完全無5T....我見到得一個

之前入左D中概股, 唔對路都係閃先

我尋開始short GSX，開始有錢執

快啲搵啲廢中概送錢

借貨沽空? 係咪經IB

係

沽空成本係咪得佣金同息, 息率貴唔貴

仲有交易費
GSX都係3.幾% ja bo
一兩日唔係好多息姐

平wo, 富途要6.6%

有咩指標顯示？我都想知大市係咪會有大 pullback

個個星期都係咁樣震9人ga la...
我睇sentiment就無乜大問題

IB係margin rate同SLB rate都應該係broker第一 (散戶計)

Splk等咗你成季終於強勢回歸

你唔係strong hold佐成季ah ma...

無呀 佢之前跌浪好急 坐唔到
最近先買返

咁先係正常...巴打

仲有隻NOW都係行得幾好 不過呢隻就無買到

太多好野啦，我都買到爆倉....
今日做實驗，買到隻BHVN
小注買，唔錯

認真問，樓主買咁多隻點同時mon哂

同問，我五六隻都mon到好攰

睇慣佐...
戒佐用手機十世啦，除非番唔切屋企，但係戰鬥力大減
而家個watchlist都百幾隻用，要用雙mon睇
我懷疑過多一排要用4mon...

我一邊screen

咩程式

TOS

好新手既問題

如果我set 左止蝕 （市價）
盤前大跌trigger左，成交唔到
到開市先市價成交到係咪正常

呢個真係問下其他巴打
我無乜印象

係
想入就調整下risk amount
細注入/止蝕近啲

各位點分震倉定散水？成日唔夠堅定畀人震走

無人答到你，只可以靠其他野黎輔助，不過只可以參考，唔好信晒

其實最好就stick to cut loss
做唔到就先賣一半先，其實同止賺的道理差唔多
其餘個啲就留番係止蝕點走人啦

Eps rating 1都可以做vcp

係，睇你有無信心入，同埋要調整個risk amount
股價都有機會跑先過EPS

矛盾大對決Rs 98 呢隻奇葩

買少少囉，又唔係叫你all-in XD

想請問下，IB想設定突破價位就自動買入，應該用止損單設定突破價後市價買入吖，定係有更好嘅設定方法

樓主用開TD TRADE?

IB為主
TD長期野

TOS 有冇乜script好用
淨係搞chart setting已經搞到好炆

我而家係靠啲script搵食架

樓主係咪淨係買賣美股, 唔買港股?

無啦，你而家仲夠膽買？

如果之後見港股好多VCP呢?

都唔關我事

NVDA巴打點睇 W位突破300蚊到入左
財報好靚仔 好似仲有得上唔捨得放

同你買入位一樣
業績前放佐一半

可以考慮take佐一半profit先

請問突破時到價立即買入既成功率係唔係會低過睇埋成交量上升先買入？定差不多？

當日成交量其實係好難用呢個定義
正常情況要到兩三點先叫過佐，咁真係等到個下先入咩...

新手留名學習學習
開始學緊睇candlestick pattern
開始睇mm 既著作
考慮由富牛轉ib 但對付費screenor 有d保留

歡迎歡迎

其實美股screener有好多都唔使錢，好過香港好多

用緊firsttrade 免佣好正 有失誤都可以無疑慮即放

有冇例子

爬到文

幾吋mon？

成日sell㩒錯buy

我都覺好難捉摸幾時入

睇到成交量上升嗰下已經遲左入

24
平時打機個啲mon都ok la

broker應該自己有screening
其他的就用finviz

所以我都開始唔理

有時朝早入左收市先知量唔夠, 仲要即日拉回

今日會出文嗎

原來諗住寫架，draft都寫埋
但係醒唔起今日又爆過...是日不宜

聽日先啦，還掂聽日休市

你好呀樓主， 可唔可以講下IBD, 你點樣screen股票？成個website 咁多資訊,你覺得邊啲最有用, 我記得你講過psychological indicator係有用，要留意的 唔該曬

留名學野

睇你係唔係好熟CANSLIM套野啦

如果熟，就自己用Screener揀股
Big Picture, Psychological Indicator每日睇呢兩樣就ok

唔熟就睇佢揀股：IBD50, Stock Spotlight,仲有n咁多條list俾你學佢點睇啲股，邊啲係buy point (而家每日都會update邊啲股買得過)

唔該曬，樓主

好鬼靚D股

iova好靚仔

要幾錢？
新手啱啱開始睇緊書

睇緊書就唔好住join住啦，再理解下先啦
唔係你都唔會知佢講乜

嚇死，以為你講個profile pic好靚仔
IOVA係靚ga

好既巴打
睇完幾本價投書而家睇技術分析睇下邊款啱自己玩
到時睇到咩唔明再上黎向你討教

唔係啦
見隻BTAI妹左一排想換馬

各位係咪都唔會睇基本面炒？我見IOVA每股盈餘一路跌緊

都係幾日姐....妹多幾日先走啲啦

有時textbook式setup係無計
尤其是Biotech，唔係靠基本面論成敗

想姐同埋考下自己眼光

所以點解係
技術面>基本面
價>量

因為價同技術面會行先，到量同基本面confirm佐可能已經升到飛天...

Ibd 同ms 個screener分別係咪ms果個多d filters?

ms有pattern recognition, ibd screener無
ms有default template 例如MM的trend template，正常ibd同ms都set唔到

Iova其實仲入唔入得
咁樣一棍升
之前有睇開
諗住升穿39就入

穿佐成5%....
我就唔多建議入

咁巴打聽日有邊幾隻可以睇下
呢幾日心情低落又要出去shopping
冇時間screen

呢個要聽日啦，而家仲趕緊另外一篇

新寫好的文，廣東話版

港股教壞人辦

創新高買入真係違反人性, 相信每個新手都係一見張圖就唔敢買

其實唔係, 小弟身為傻散, 見到新高就好想追入
但真係因為港股同埋D 財演成日 "現價好高喎" "52週高喎"
教壞晒

sdgr造完個底 爆番上去了

[url]$WORK[/url]

今晚美股似又升

MM有教IPO股點睇

依隻中晒

咩事？

有冇source ?

盤前跌

ea等左好耐...

趕住開市前寫好 = ="

盤前....唔知之後會唔會無晒

成個倉 +4%？

發佐夢啦LOL

Bin c

REGN V得咁勁

EA

中撚晒伏
我個倉佢同AMD跌得最勁

GOOG算唔算突破左

穿佐啦

點解你地一開波就知要走
兩隻都無走到

唔使擔心，其他我都走唔切
今日都嘔番唔少出黎

點睇

得股價，無其他野？

想問968算唔算vcp pattern?

Volume 好少

係咪即係呢排唔好玩科技股？

50天線守到先得...

屌重倉amd

係
而家炒落後

請問TSLA 咩位入得, 睇佢個pattern都幾靚,三條均線向上, 同埋算VCP?

爸打可否講下呢個係咩情況？正常回調嗎？

領導股全部跌+落後股升

代表咩？

今朝講佐，追完落後個市就應該收工

收工 -> 收皮大跌?

今日先走，嘔番哂d利潤俾佢

應該會調整一輪，等調整完再入過啦

回到咁冇哂pivot point, 想入都冇野入了

其實有的，今日掃都仲有幾隻有

夠膽入?

個啲好實體經濟

睇好佢

Stop loss la

ea真係好垃圾

買過2次ea，次次都以為破頂點知落番黎，止蝕左2次 咁多隻蝕得最多就係佢

Line谷啲人都斬緊

以後set追蹤止損算 8%我都搞唔掂 好痛

我都係尋日小今日大斬

又要重新做功課

永遠唔識買呢d火箭股

fb 係咪要走?
大成交加跳空下跌

睇下十天線守唔守到

前頂係224
10ma 係 220·5

我係見佢突破買入

Msft該走嗎

隻爛肉
好彩走得快

其實大家自己set止蝕啦, 唔好升就識得追
跌就唔識止, 記住羸要羸間廠, 輸要輸粒糖

今天好特別
隻隻突破股都試支持位

50天線174，你頂唔頂到落呢個位?

即管睇下ZM 黎緊幾日會唔會上返去

我多數set 5%咋

我怕係跌多兩野

我成日都諗 option 可以點計風險，今年就係玩 option 輸返唔少

用呢個計，容易睇好多

再跌就唔成形lu

今晚好多隻都高位回落破10%
個市真係唔太穩陣

斬晒之後升番晒 點樣調整心情

呢啲係hindsight bias, 如果尋晚直隊落去咁點?

[url]mm同你一樣情況 咁諗會開心啲
[/url]

v 返上去
好勢頭

想問樓主用咩app記錄買美股的成績?ticker只係得港股。 唔通要自己手動輸入...

我用tradervue
俾錢野

#2有講

知錯了

琴日既performance 係咪否定左market 係Stalling 既可能性？

睇nasdaq 10天線守唔守得住
可能又會引到另外一班大戶入黎食pullback

唔該晒

樓主點睇尋日個市？
V到
但啲雲都係西-2 - -5%
但全部都由高位做左10-15% 調整

無乜點睇
小心為上，我諗都係去番最保守的2R走貨就算

而家睇都係輪流炒，睇下炒到幾時

突然好似唔識買股票咁 原本個啲強勢股 全跌 弱勢股嗰啲全部200天線向下 唔知入乜好

有冇睇其他？而家興起樓股

Docu同team都食哂，觀望下先

今晚科技股睇黎又要隊

睇其他版塊啦，好多正野等穿

Handle係49
你遲佐啦巴打

通常直線上都唔會做到cup handle
多數係大破大立

走咗寶
唔該晒巴打

試試佢

試左 一入即跌

有盈餘都升唔起

set好止蝕未?

學到野

上啊

尋日斬左隻work

work之前4月16個日買過 伏左

4月16都似，但今次仲次

work ma200係咪仲未向上?

依隻出200ma唔係好耐

我見佢有4個收縮，未check

新手未睇到mm 3 , 我都留意到頭一個鐘嘅野唔可信

點解唔可信?

玩咗個零月, 開始個陣都係10點先入市, 但係多數一入就高位
不過都可能係我選股同選入嘅時機問題

成日俾個市撚

見到巴打都走左 自己琴日走左好似冇咁傻鳩咁

我呢幾日都係傻9 LOL

不過止蝕真係好重要，你睇下iova

[

唔係好明點解要離場，如果未到止蝕

原來係咁，睇黎要番去重溫下

呢隻跌得咁勁有冇咩原因？

小弟啱啱開始睇超績
想問下DG同UNH 大家有冇睇法？

DG呢幾版都傾緊呢隻
UNH就穿佐箱頂1-2%，都可以考慮的

就黎1001

係喎，等我開先